# Задания

## 01. Simple Spring App

Задание:

1. Создать ПРИВАТНЫЙ репозиторий `[фамилия_itis_2021_lab]` в Gitlab, например - `sidikov_itis_2021_lab`. В репозиторий добавить меня - `sidikov.marsel@gmail.com`

2. В репозитории, как в видео, сделать ветку `main` с `.gitignore` и `README.md`, сделать ветку `develop`.

3. В `README.md` указать ФИО и ссылку вк (если вдруг что-то срочное будет при проверке ДЗ, чтобы я мог написать), посмотрите, как в Markdown оформляют ссылки.

4. От ветки `develop` создать ветку `homework/01-simple-spring-app`. По сути, у вас вместо веток `feature/...` - ветки `homework/...`

5. В данной ветке реализовать приложение (отдельный проект `01. SimpleSpringApp` - это название папки) с конфигурацией Spring, которое решает задачу:

```
На вход подается путь к набору текстовых файлов. 

В файлах может быть очень много текста. 

Необходимо посчитать, сколько раз выводится каждое слово в каждом файле. 

Статистику занести в базу данных. 

Далее после анализа вывести информацию о каждом файле и о первой 10-ке слов, которые в нем встречаются чаще остальных.
```

6. Также в папке с проектом необходимо создать `README.md`-файл, в котором будет ссылка на видео-демонстрацию работоспособности приложения. Видео можно загружать на `Youtube`.

7. Сделать `merge request` на слияние с `develop`, назначить меня ревьювером.

PS. Нарушение любого пункта - ДЗ не проверяется :))))))00 Поэтому если что-то не поняли, лучше уточнить.

## 02. Simple Web App

* Правила те же, что и для предыдущего задания (отдельная ветка).

```
Реализовать обработку endpoint-a

/words?folder=C:/texts

Показывает статистику по словам в виде HTML-таблицы из файлов, которые размещены в папке texts. 

1. Запрщено использование JSP
2. Запрещено использование базы данных
```

## 03. Not Simple Web App

```
Реализовать обработку endpoint-a

/words?folder=C:/texts

Показывает статистику по словам в виде HTML-таблицы из файлов, которые размещены в папке texts. 

1. Сохраняет информацию в БД
2. Используете JSP с тегами.
```

## 04. Work With Cookies

```
Пользователь вводит логин и пароль, вы понимаете, что это за пользователь, и создаете ему куку, 
которая хранит значение - "пользователь аутентифицирован".

Страница списка всех пользователей доступна только тогда, когда есть эта кука в браузере.

Реализовать через фильтры и куки. 
```

## 05. Work With Session

```
Пользователю должны быть доступны страницы (не менее 2-х) только если он аутентифицирован. Реализовать эту логику через 
фильтр и сессии.
```

## 06. Files Upload

```
В моем примере все заточено для файла 1.png.

Мы хотим, чтобы мы могли хранить информацию и сохранять файлы и отдавать разных типов и размеров.

Для этого, при загрузке нужно сохранить в базу данных следующую информацию:
- размер файла (в байтах)
- оригинальное название файла
- название файла, которое мы дали ему в хранилище (например через UUID)
- mimeType (брать из ContentType)

При запросе файла через GET /files?fileName=(указывается название, которое на диске)
Проставлять для ответа ContentType, ContentDisposition, ContentLenght нужно из данных БД.
```

## 07. Spring MVC Start

```
Реализовать MVC конфигурацию с выводом списка каких-либо сущностей и добавлением сущности.

Например:

GET /products
POST /products

Использование интерфейса Controller (не аннотации!)
```

## 08. Spring MVC

```
Реализовать задание 07 с нормальными аннотациями и без xml-файлов
```

## 09. Search

```
Реализоватть страницу с поиском в ДЗ 08
```

## 09. POST JSON

```
Реализовать добавление сущности через JSON
```

## 10. Hibernate

```
Расписать модели "Онлайн-магазин" в виде Hibernate
```

## 11. JPA

```
Расписать модели "Онлайн-магазин" в виде JPA
```

### 12. POST JSON JPA

```
09 задание реализовать через persist EntityManager
```

### 13. 

```
10. Реализовать функционал онлайн-магазина (4-5 методов - поиск, добавление товаров и т.д.) через Spring Data JPA
```

### 14.

```
В моем решении есть проблема:

При смене профиля (который меняет подключение к бд) необходимо менять диалект хибернейта и тип JpaVendor

Есть решение:

Будет два properties-файла

application-dev.properties
application-production.properties

В зависимости от того, какая стоит переменная окружения для SPRING_PROFILE вы подключаете разные
properties-файлы.
```

### Замечания:

- починить во всех ветках gitignore
- смержить все старые ветки в develop и удалить их (через gitlab)

### Самостоятельно:

```
По аналогии с уроком изучить, как настраивается Hibernate и/или Spring Data JPA
```

### 15.

```
Реализовать CRUD в модели Spring MVC для онлайн-магазина (работа с товарами).

Два профиля:
1) С постоянной-базой
2) С inmemory-базой
3) Сделать возможность загрузки нескольких файлов одновременно
```

### 16.

```
Реализовать логику подтверждения пользователя.

1) Создать в resources папку mails. Там создать шаблон confirm_mail.ftlh. Внутри этого шаблона сделать css. 
Сделать письмо "красивым".
2) При отправке сообщения нужно поднянуть шаблон фримаркера и заполнить его данными - 

Уважаемый, ${user.name}! Пройдите для подтверждения регистрации по ссылке ${confirmLink}

3) Сама ссылка должна иметь вид - localhost/confirm/{confirm-code}

4) Если пользователь прошел по этой ссылке - то его статус CONFIRMED. Если прошел по неделйствительной ссылке - то сообщение об ошибке.
```

### 17.

```
При регистрации сделать возможность загружать аватар пользователя и потом видеть его в профиле.
```

### 18.

```
Добавить возможность работать с постами:
- добавление поста определенному автору
- получение всех постов определенного автора с пагинацией и сортировкой
- удаление определенного поста определенного автора
- обновление определенного поста определенного автора
```

### 19.

```
Сделать документацию на методы вашего API
В видео приложить то, как это все рабоотает и все задокументировано
(хотя бы 5-8 методов)
```

### 20.

```
- Сделать валидацию данных
- Указать это в сваггер :)))
- Вынести Handler в отдельный класс

- Посмотреть в доп материалах - валидация, Spring Security

с меня: JWT, OAuth
```

### 21.

```
Сделать LogoutFilter

Если был запрос на /logout, токен нужно записать в REDIS
В AuthorizationFilter делать проверку, нет ли токена в REDIS

Blacklist

Добавить время жизни токена
```

### Ветка с названием вашего проекта.

1) Rest API (свое, несколько сущностей, несколько методов)
2) То же самое - 21, 20, 19, 18, 16
3) Тесты хотя бы на один контроллер